{
    "question": "Paragraf teks eksposisi tentang hujan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "hujan terjadi karena matahari menyinari seluruh perairan sehingga uap air naik dan mengumpul menjadi awan..setelah awan penuh dengan uap air,maka turunlah hujan.<br><br>mungkin seperti itu..<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-10-kalimat-majemuk-bertingkat-tentang-tekhnologi-tepat-g-604",
            "question": "Sebutkan 10 kalimat majemuk bertingkat tentang tekhnologi tepat guna!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini buat anak1 smp kan?\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-bahasa-teks-eksplanasi-818",
            "question": "Ciri bahasa teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo strukturnya Pernyataan Umum, Deretan Penjelasan, dan Interpretasi... Ciri\"nya mengandung semua struktur itu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-strukturny trdiri dri pernyataan umum,deretan penjelasan,dan interpretasi<br>-memuat informasi sesungguhny/fakta<br>-faktualny memuat informasi keilmuan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-angin-puting-beliung-yang-panjang-teks-eksplanasi-767",
            "question": "Tentang angin puting beliung yang panjang teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Puting Beliung<br>Puting beliung adalah salah satu peristiwa alam. Angin puting beliung sering juga disebut dengan istilah angin Bohorok. Faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung disebabkan oleh udara panas dan dingin bertemu sehingga saling bentrok dan terjadilah puting beliung, disamping itu faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung juga karena d<span>alam awan terjadi arus udara naik ke atas yang kuat. Hujan belum turun, titik-titik air maupun Kristal es masih tertahan oleh arus udara yang naik ke atas puncak awan. Dampak dari puting beliung antara lain dapat menyebabkan rusaknya rumah dan infrastruktur suatu daerah, menimbulkan korban jiwa, dan kerugian material.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-dan-perbedaan-dari-teks-eksplanasi-tanggapan-deskripti-800",
            "question": "Persamaan dan perbedaan dari Teks eksplanasi, Tanggapan deskriptif, dan Teks observasi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persamaan : sama2 digunakan untuk menajikan teks ..<br>Perbedaan : cara penyusunannya berbeda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-nggak-surat-kecilku-untuk-tuhan-novel-film-du-721",
            "question": "Ada yang tahu nggak \"surat kecilku untuk tuhan\" novel / film / dua-duanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tau dua-duanya soalnya saya punya <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut saya film dan novel",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-teks-eksplanasi-tentang-fenomena-alam-atau-fenomena-so-982",
            "question": "Apa contoh teks eksplanasi tentang fenomena alam atau fenomena sosial ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya banjir, anginputing beliung, tsunami, terbentuknya pelangi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-yang-bagaimanakah-yang-sering-dilanda-gempa-bumi-beserta-915",
            "question": "Daerah yang bagaimanakah yang sering dilanda gempa bumi? (beserta penjelasannya)\r\nTerima kasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "daerah pegunungan dan pesisir pantai<br><br><span>GEMPABUMI\u00a0tektonik berkekuatan 5,3 pada skala richter (SR) mengguncang Kota Palu, Sulawesi Tengah, Sabtu (8/1/2011) pukul 16.15 WITA (Gambar 1). Badan Meteorologi, Klimatologi, dan Geofisika (BMKG) dalam situsnya menyebutkan, pusat gempabumi terletak pada 0,85 Lintang Selatan dan 119,78 Bujur Timur. Gempabumi yang tidak berpotensi tsunami itu terjadi di kedalaman 23 kilometer dengan jarak 9 kilometer arah barat laut Kota Palu.</span>\u00a0Warga Kota Palu sempat panik saat gempabumi berlangsung, terutama yang berada di gedung bertingkat, akibat getaran gempabumi terjadi sekitar lima detik. Hingga saat ini belum dilaporkan mengenai kerusakan atau korban jiwa akibat gempabumi tektonik itu. Kota Palu akhir-akhir ini memenag sering dilanda gempabumi dengan kekuatan berkisar 4,0 SR hingga 5,5 SR karena di wilayah ini terdapat Sesar Palu-Koro yang dikenal aktif.Melihat hiposenter gempabumi ini yang relatif dangkal hanya 23kilometer tampaknya gempabumi ini memang dipicu oleh aktivitas sesar lokal.<span>\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "biasanya daerah pegunungan , daerah yang dikelilingi gunung , daerah yang lempeng buminya rawan retak , daerah banyak tebing\u00a0<br><br>semoga bermanfaat , maaf kalau salah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-bertema-teknologi-tepat-guna-977",
            "question": "Teks eksposisi bertema teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teknologi Tepat Guna<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teknologi tepat guna<span>\u00a0adalah\u00a0teknologi\u00a0yang dirancang bagi suatu masyarakat tertentu\u00a0agar\u00a0dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan.Teknologitepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna haruslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak polutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya beremisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.</span>\u00a0<span>Untuk memperkenalkan\u00a0teknologi tepat guna\u00a0perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang berorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan masyarakat yang bersangkutan.Teknologi\u00a0yang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan dan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya.Teknologi\u00a0tersebut merupakan faktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat\u00a0yang bersangkutan dapat merubah kebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan masyarakat.</span></span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sekarang ini, teknologi tepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.<span>Penerapan TTG juga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa\u00a0dampak lingkungan\u00a0yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat Guna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional maupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu dapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi tepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin meningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu mengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga bermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan kebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin meningkat dari biasanya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut relatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan dalam kehidupan sehari-hari. Masuknyateknologi\u00a0baru tidak akan membebani masyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat menimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di Indonesia, teknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau Indonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri.\u00a0\u00a0Hanya saja masyarakat Indonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha</span>.\u00a0Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional\u00a0dan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.<span>Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari\u00a0\u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya penerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat TTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa dari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan individu atau masyarakat\u00a0\u00a0karena kebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.</span><span>Teknologi tepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang bermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0<br><br>maaf klo salah......<br>semoga membantu...</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-104",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u></u>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 gunung berapi merupakan suatu sistem saluran fluida panas \n(batuan dalam wujud cair atau lava) yang memanjang dari kedalaman \nsekitar 10 km di bawah permukaan bumi sampai ke permukaan bumi.istilah \ngunung berapi juga digunakan untuk menamai fenomena pembentukan gunung \napi es (ice volcanoes) dan gunung api lumpur ( mud volcanoes).<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \ngunung berapi memiliki berapa tipe, yaitu stratovolcano,perisai ,cinder \ncone, dan kaldera .stratovolcano tersusun atas batuan hasil letusan \ndengan tipe letusan berubah-ubah. akibatnya,yterbentuk suatu kerucut \nbesar yanag bentuknya tidak beraturan karena letusan terjadi \nberulang-ulang.perisai tersusun atas batuan aliran lava yang masih cair \npada saat diendapkan .cinder cone merupakan gunung berapi yang abu dan \npecahan kecil batuan vulkaniknya menyebar di sekeliling gunung.sementara\n itu ,gunung berapi kaldera terbentuk dari ledakan sangat kuat sehingga \nbagian atas gunung terlempar.akibatnya,terbentuk sebuah cekungan.salah \nsatu gunung jenis ini adalah gunung bromo.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 gunung berapi terdiri\n atas beberapa struktur yaitu,kawah,kaldera,rekahan dan graben serta \ndepresi volcano-tectonik. kawah merupakan bentuk morfologi negatif atau \ndepresi akibat kegitan suatu gunung berapi . kawah berbentuk relatif \nbundar. kaldera berbentuk menyerupai kawah ,tetapi garis tengahnya lebih\n dari 2 km .kaldera terdiri atas kaldera letusan ,runtuhan, resurgent, \ndan erosi.rekahan dan graben\u00a0 merupakan retakan -retakan atau patahan \npada tubuh gunung berapi yang memanjang hingga puluhan kilometer dan \ndalamnya ribuan meter. sementaar itu,pembentukan depresi \nvolcano-tectonik ditandai dengan deretan pegunungan yang berasosiasi \ndengan pembentukan gunung berai yang diakibatkan ekspansi volme besar \nmagma asam ke permukaan bumi. magma tersebut berasal dari kerak bumi <br>\u00a0\u00a0\n \u00a0 \u00a0 gunung berapi terbentuk pada empat busur ,yaitu busur tengah benua,\n busur tepi benua, busur tengah samudra,dan busur dasar samudra .busur \ntengah benua terbentuk akibat pemekaran kerak benua .busur tepi benua \nterbentuk akibat penunjaman kerak samudra ke kerak benua.busur tengah \nsamudra terjadi akibat pemekaran kerak samudra .sementara itu, busur \ndasar samudra terjadi akibat terobosan magma basah pada penipisan kerak \nsamudra.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatin-teks-eksplanasi-sebanyak-mungkin-844",
            "question": "\u00a0buatin teks eksplanasi sebanyak mungkin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari sja di om geogle",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Belakang ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami telah menjadi konsumsi banyak orang. Di sepanjang abad 20 dan 21, gempa telah mengakibatkan banyak kematian dan kerugian material yang sangat besar. Hingga dikatakan bahwa tak pernah ada peristiwa-peristiwa alam lain dalam sejarah yang pernah berpengaruh pada manusia hingga sampai pada batas sebagaimana halnya gempa bumi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}